[台灣環島回帶] － 一條友單車環島

前言
去完台灣單車環島2年，一直都好想寫番遊記出來 只係一直好懶 而家心血來潮想寫番出來

其實由細到大都好鍾意踩單車， 可惜住係九龍既我平時連踩車既機會都好少
加上睇太多連登既遊記 一直都好想環下島
然後就膽粗粗咩都未準備 就買左幾日後去台灣既機票

2018年10月18號正式出發！

先戴番頭盔，因為某d個人原因 我淨係環左2/3左右就番左香港
所以可能大家會覺得爛尾 唔想失望既可以番番上一頁

10月18日 － 出發

一早就出發去左機場準備去台北！
其實都幾緊張 因為其實路線係點 要點樣行完全冇諗過 大概只係知每日要去到邊度等等
但又好興奮 好復雜又好眼訓咁就上左機

到左台北後 要坐捷運 成個鐘之後去到松山站拎我既單車

到左松山啦 呢度平時有夜市 咁我就大清早來到咩都未有

11點左右去到單車鋪 屌你未開既……
老細你算計我!?

等多十五分鐘左右後終於開左…… 開左一半就見到台狗一隻……

老細不停解釋單車係點 如果爆軚應該點整 台灣既路要點行等等
講完已經過左差唔多一個鐘

12點左右解釋完 係旁邊食個快飯就正式打算出發

先前睇連登既遊記呢 就半日可以去到新竹市
所以一開頭呢我都打住呢個目標去既 雖然我一直都唔知條路線係點
老細話只要跟住藍色公路牌就得嫁啦 亦都有教我踩到台北車站附近就會出現一條橋 之後就係三重區 一路行就可以嫁啦

聽起來好似好輕鬆咁

好唔理咁多 即刻出發先！
1點鐘

就決定係你啦我既烈火戰車！

出発進行！！！

老細話呢個係環島0km既打卡景點 先打個卡先

開始果陣呢 就嘗試下踩下馬路 比自己習慣下係咩感覺 好似都ok既
不過d車左穿右插 又同電單車share同一條路 係有少少驚既

踩踩下就到左呢條橋啦 老細話過左呢條橋就到三重區

呢度就係我懷疑人生既開始

因為我從來未試過踩單車過橋 而且係有好多好多 無盡私家車貨車電單車係你旁邊極速經過
一條好似香港平時咁闊既單車線 就係上圖條橋最右邊果條線 我行緊單車但同一條線旁邊係電單車經過
加上小弟我就畏高既 離地百幾米 係條橋既最邊邊既線 成日覺得自己會跌落淡水河……

過橋呢五分鐘左右 我feel到手係震緊 但又要好好咁控制個軚唔可以左擺右擺

全程都好緊張心跳好快

成功落橋後就開始怯啦
終於知環島會係咩感覺 而且係度諗 下來緊14日都要咁樣打大佬？！
同埋來到三重後 冇人講過我要點踩 路線係點 三重又好多車廢氣好多 又有好多公路係唔比單車上etc etc
直頭有一下覺得不如放棄算
然後混混沌沌咁踩到來一個公園 望一望 下四點啦仆街點算 我仲係台北 又話去新竹既？

太陽都就落山

係唔知點算既時侯見到一對踩緊單車既台灣夫婦
就膽粗粗咁問佢點算…… 其實路線係點定嫁我其實一頭霧水
佢地就話 其實用google map 雖然冇教你單車點行 但你揀人行果條路就得嫁啦
然後我就記起另一個巴打既遊記講過
“人行到既地方 單車都會行到”
呢對夫婦就好似明燈咁點醒左我
佢最後仲比左佢既line我 叫我有咩事都可以搵佢
台灣最美的風景是人呀！

見咁既鐘數 我就修定左目標 都係去桃園就算

目標明確後 就好快咁穿過左新北市 （冇艷遇 我想為新北拎一分呀！） 就到左桃園
途中不忙上山又落山 比狗吠 電單車快速經過

不過成功到左桃園。。。 搵到地方落腳

第一晚既住宿

晚上就上連登留言搵番寫遊記個巴打 留左tg
佢都教識左我好多野 多謝你啊巴打

我好想搵番個post比credit你 但我搵唔到

之後大概11點幾就好眼訓就訓左 打算儲足夠精神 聽日踩完D!

10月18日 －（台北－桃園）
環島第一日 － 完

如果大家鐘意既希望留個言比個正評支持下

樓主對紅色襪仔

留名支持！
3年前去過台灣單車環島，早你幾個月出遊記！
我都係租佳遊

我都想試下一條友環島 唔知之後有冇機會
巴打啲住宿係點安排 踩到先搵定一早搵定
同埋理環島用左幾耐

留個名 有打算之都環島

巴打我好似識你

幫你推，繼續寫埋佢，想聽艷遇

推！樓主一條友去堅勁 ... 我係早你 年幾組團去

等update

我第一晚盲舂舂咁去到桃園先搵Hostel
但之後會知自己大概去到邊
我會聯絡定Airbnb d host先 因為我想同當地人多d互動
再唔係就睇定想住既area就walk in hostel就去住

其實想問環島既話
買一般既旅遊保險得唔得
定係要買其他

冇艷遇...

2/3好過無，但如果你當時情況許可踩埋蘇花（估你無），真係爽好多。

加油。

利申： 都係N年前一條友環島。

環島po必須留名

哩個trip用咗幾耐？

差唔多10年前環過，都想開post分享

留名 好想去呀~~~

差唔多同樣時間環

支持, 貼埋FB 多D坐相就正

本來打算14日 然後十日左右就番左香港

做咩唔玩下先咁早就返

因為有d個人既事改機票番左來
如果我會繼續打落去會繼續講

LM
之前都諗過，但平時踩半日已經死撚咗，環島仲要咁多日所以打消咗念頭

冇都寫到有

我都想環一次島 但我去得台灣就好多野想做一路環島一路玩會唔會好撚CHUR呢..

留名

有好多種玩法既 花多d時間比如一個月 就可以踩一日玩一日咁樣

如果懶既又可以踩住玩半個台灣 剩低既坐火車

想問下咩月份去天氣比較好 ？

佳遊老闆有冇叫你同佢隻狗仔影相

我7年前去，又係平時無運動無踩單車，又係佳遊租車，又係有同隻狗仔影相

唔想失望，直接番番上一頁

如有負評，是我放下的

睇你去幾耐者

開關都想試一次

其實係咪住既開支最大，下下都要book一間房

想下年年頭單拖去。想問巴打 如果帶自己單車過去係咪好麻煩？

10月19 － 桃園出發

多謝前一日巴打既指點同撞到既夫妻幫忙

我今日有信心好多啦

9點半出發！.... 去食早餐先

臨出門口 聽到隔離房條女叫床叫得勁大聲
屌你我都想 人地晨運扑野我踩車

一落街發現成地濕哂仲毛毛雨 屌你唔好呀呀

由於琴晚已經搵定附近好食既早餐店就去左

只係15港紙
自此搵高rating既早餐店已經變左我每晚會做定既research
（連去邊都未定就要搵定食咩早餐）

台灣真係好正 有d鋪頭淨係賣早餐做完就閂鋪 勁嘆

好啦食飽飽就出發 今日打算先向海方向踩 再係海邊既公路行 暫定去新竹先

海邊公路空氣好d 同少d車

因為我唔想環島淨係穿過多車既公路 做吸塵機

見到15甲就係海邊既路既開始

呢條路好少車之餘有唔少既上橋落橋 係練下膽既好地方

有信心後開始不停自拍

有一次仲見到有整路既工程
d地盤大叔大大力同我揮笑叫我加油

果刻覺得好warm 經過琴日後今日有陌生人當面講加油
台灣人真係好好

話咁快就見到新竹隧道 過左就到新竹啦

我已經唔怕到就算隧道影貨車都唔驚

好出隧道了

咦好似踩得好快 到新竹目標完成
決定再踩遠d

去
苗
栗

不過食個飯先 都只係100港紙仲有大堆意粉

食完就打算行一行新竹17公里海景區
係一條長17公里既路全海景 中間好似有12條短橋

好靚呀屌
終於感覺到環島果種自在

一路踩全部都係海景

喂呢對男女阻住我女影相
今朝聽完人叫床而家見到情侶都嬲

踩到泥窪
屌你老母 成隻鞋都係

一路踩一路d風景都好好

屌你過唔到
要番一番轉頭出去市區再去苗栗

之後亂踩去到某橋底又出唔到

後尾想抄小路快d 點知比狗追

hea太耐
踩踩下已經黃昏啦屌！ 加速！

7點 成功到苗栗啦

呢個係我到新竹後搵既airbnb

先前講過因為我想同台灣人傾多d計都會試下搵airbnb先

其實都好平120港紙左右

點知

我以為airbnb係比一間房我住咁啦

佢比左成層我住哂

佢係類似3層既村屋 比左最頂我住
好撚爽呀屌！

間房都好舒服

連沖涼房都包埋可以全裸行來行去都得

佢同個孫都好好係咁同我傾計 後尾仲買左個茶果比我聽日帶上路

連牙刷同毛巾都有痴撚線

之後仲比埋相簿我睇
佢地原來都好鐘意香港嫁 但唔鐘意見到香港周街都係水貨客同蝗

就算住小鎮既佢地都識分香港人同中國人

同佢地影番張先

呢個airbnb經歷實在太好 令我之後會先搵左airbnb先 冇先搵hostel
加上其實唔會太貴

食左少少野先再去左行夜市

毒撚表示見到人潮打冷震
買左個牛油果奶昔
好奇怪既味

總結一下行左既路
同琴日台北桃園比 遠左勁多
感覺捉上節奏了

聽日就直接打個小型大佬
火焰山

10月19日 桃園 － 新竹 － 苗栗

通常d人就4月-10月去既
因為冬天快天黑同逆風就難d

我就覺得9 10月最好 冇咁熱都冇4月咁易落雨

我見有人拖gip放係單車店老細到
我就放低左背囊比佢 拎哂d野出來放車尾
咁就唔洗揹住踩

不過輕裝去算啦唔洗帶太多

g持

樓主打到咁詳細好有心機

不過你個死變態佬喺間房度全裸行嚟行去

多謝你G持

仲未爛尾，可以lm

樓主where are you

見好似冇乜人睇咁...

屌你老母，post呢

10月20 － 苗栗出發

9點左右起身 好好天呀 琴日又訓得好好
終於冇左隔離房既叫床聲

間房出面既露台好正呀

其實我勁鐘意食台灣既乾麵 一有機會就搵來食

好啦十點上路
火焰山

一開始就係無盡既上斜... 平時香港好少上斜

最多踩一分鐘就完

但呢個山係半個鐘內不停上不停上....
踩到我屌哂出聲 一路踩一路屌

上左半個鐘仲係上緊

好啦見到平路了

屌你又上

呢d睇圖唔係好斜 但其實好攰次次都大腿爆炸

上到呢度聽到後面有人同我講加油 然後踩過左我

踩到第3日 第一次見到單車環島既人

知道！ 不受傷

踩到差唔多1點 去到一個叫三義既小地方
去7仔食個飯先！ 呢個係琴日airbnb比我帶上路既茶果

呢2個人好似係用電單車環緊島 話我一個人香港來好西利

係岩先果個人呀！
我問佢係邊度來 佢話今朝係新竹出發

我係 琴日我慢慢踩都3個鐘先到苗栗
佢今日就新竹苗栗仲超左我

過左陣終於落山了.... 我入錯線差d去左高速公路...
用緊30km/hr 既速度落山發現入錯線

落斜急剎差d炒到仆街 加上高速炒車 如果後面有車真係必死...

開始見到文明既痕跡 姐係差唔多台中了

去番先前去台灣既hostel想搵番個老闆 但老闆唔係度....
得個好冷淡既臭四 加上hostel又full左...

搵極都搵唔到住宿... 後面住左300蚊港紙既商旅
好舒服既但真係少少貴

西面貓

食少少野再講 但台中d空氣真係好差

唔洗排隊既鹿角巷

台中有樣野好好 就係你用悠遊卡
可以用佢d市區單車免費踩半個鐘

只要半個鐘內拍番就可以拎第2架出來用

來台中點可以唔去逢甲？

呢個炒手好好食 係明倫蛋餅既對面

明倫蛋餅 真係
勁撚好食
完全令我對蛋餅改觀 係少少法式crepe底 加台灣蛋餅元素
勁好食！ 如果我下次再去台中好大原因係因為明倫

10月20日 苗栗 － 台中

追post還追post唔洗屌人老母既

有追 我之前都一條友去左環 但到依家都懶得寫返啲心路歷程

我買旅保果陣記得係包
單車唔算高危活動

你唔更新 味冇人推嗎

好似係桃園見過樓主
利申：隔離房

留名支持

你就係果對狗男女

幫手加甜Thx

留名 想問樓主環島遊用左幾多日？

我都想去

繼續呀樓主等緊你出post架

lm
原本諗住今個暑假去環台，屌佢老母武漢肺炎

請繼續
追緊

一直想知，踩單車如果想搵洗手間，可以點做？

本來計劃十四日
不過十日就番左來

應該聽晚之前會有

期待彰化個part

樓主有冇踩埋大華陸橋？

中華陸橋

10月21 － 台中出發

每朝都搵好食既早餐 今日就來到呢間
豬扒包 又係勁勁好食！

聽到老闆星期六日會叫兩個5歲左右既仔一齊幫手
勁溫暮 一家4口開一間早餐店

小妹妹我個單車籃應該裝得你入喎

好出發 先去彰化
再去嘉義

兩個地方其實我都未去過 不過彰化肉圓好出名
所以都去食下先

下面張圖右邊見到環島一號線既牌
係台灣政府開發比人環島既建議路線

但d路實在太閪 成日上山又做吸塵機
我都係鐘意自己想去邊就去邊 見到有海就行海咁

個幾鐘就到彰化了
目的只為阿三肉圓

點講好呢 係咪我期望太高

冇想像中好食
以前係台中食過人地帶比我既肉圓外賣仲好食

呢個肉圓就好似潮州粉果加大版
龍（牛）骨湯都係還可以

似似地韓國菜旁邊既牛骨湯
（順帶人提韓國既牛骨湯大部分都係開粉出來）

彰化有一樣我唔太鍾意
空氣真係好差 又多車 又有新竹工廠區吹既廢氣

台中去嘉義呢段路明明係平路但踩得我勁辛苦
空氣好差

影出來既相個天都係一陣灰氣 個天係白芒芒

行行下見到google map指住出面有條大橋
西螺大橋

嘩屌你！ 一堆廢氣
做吸塵機既時間到啦
我來啦閪螺大橋

踩親橋都有種驚跌落海既感覺

橋既對面有個大公園好多人放風箏
幾靚既不過冇影～

經過農地買左支蔗汁

全部白芒芒

好啦到嘉義了 點可以唔食嘉義雞肉飯？

呢間個汁係有d炸蒜加d豉油 配雞肉 好食呀
叫到成枱都係
估下幾兩銀？

25蚊港紙
I can eat this all day!

再食個肥西甜品先番去

見到呢間無骨鳳爪完全唔想買

令我諗起都市傳說 睇番相都覺得個呀嬸係度妹緊d野

番到hostel後發現
成條iphone線變左黑色
因為我一路踩一路差電 條線食哂d廢氣

我個肺應該都吸左唔少...

10月21日 － 台中 － 彰化 － 嘉義

之後就到我最鍾意既台南啦

冇聽過喎
係咪miss左d重要地方

lawson 711 family mart幫到你

唔買野都比人入去廁所嫁
不過踩車好少去 d水都去哂汗度

日治個時起嘅
只不過睇完 那些年 對條橋比較有印象
對彰化人黎講係集體回憶掛

架車放係外面？
安全？

LM

安全嫁
一你會鎖
二偷單車既都取易不取難 一堆行李既車一定好重 冇人會想偷呢d

Lm想去

wow 又有更新

其實沿途多唔多上斜？keep住踩定係可能會落車推算

開細嘅機會好少，因為你會出好多汗
開大嘅你最好早晚喺酒店搞掂

留名

好好睇
樓主點解自己一個唔搵朋友一齊

西邊會比較少上山 但上橋就唔少
東邊好多上山

我本住呢個 “停低休息都唔可以落車推” 嘅精神

一路屌佢老母一路踩上去

第一我冇朋友
第二我冇朋友

不過諗番轉頭一個人去就會同多好多人傾計
一個人去唔洗就朋友既速度 一個人唔洗同佢夾想行邊條路

係冇得夾份食野叫多幾款

Btw多謝你既支持

一個人total洗左幾錢其實

一個人係正嘅
樓主係咪本身體能好好
有冇係香港訓練下先上路

從墾丁上花蓮再翻台北條路好靚
可惜我係女仔，體力唔係好掂
屋企人又擔心我安全
唔係嘅話我都想環島

有d野宜家唔做，唔好話老時做唔到，可能分分鐘你30歲後都無得比你再做了

點解30歲？因為結婚？

無呀，覺得個個年紀未必有宜家呢一刻既心態去做自己想做既野，or 有其他因素（eg 結婚，子女，工作，體力）限制你無得做

樓主幾時出文
驚唔驚會行錯路

如果唔想租車可唔可以喺嗰度買單車
一直都諗住去環島
但係比較想用自己嘅單車去
如果喺嗰度買單車嘅話可唔可以拎返返嚟香港㗎

緊係得。 行入Giant / Merida 兩大巨頭，揀得車都有pack 箱service , 自己帶上機就可以。

但係新車點會即刻落地踩長途，你最少都要fitting 完再較埋自己既setting 先會踩長課啦

10月22 － 嘉義出發

食完早餐又係9點幾就出發

好掛住明倫蛋餅....

睇番相先發現原來呢日冇咩踩車相

應該係因為條路好普通 平路多

好啦4點到台南

我幾鐘意呢個景嫁

大家睇到呢度可能覺得 下咁今日完啦？

放心

而家先係開始

咁岩我今日搵既呢個airbnb host message途中就發現

你係香港人！！！！

雖然台南我都來過 佢就介紹左d我未去過既景點

林百貨

然後5點幾食左魚湯麵

行左陣後7點番到去了

見到host係度食雞翼
講講下佢就分左隻比我

再講講下就問
“呀你飲唔飲酒嫁？”
“唉呀可惜你要踩單車呀”

“唉呀不過你要唔要試下呢隻vodka 朋友整比我嫁”

條友根本係酒鬼想水我一齊飲

咁岩我又係酒鬼

誰怕誰！

飲左少少後佢又話啦喎 其實有一個Asia top 50 bar既list
台灣有2間嫁 有一間係台中

“唉呀可惜你要踩單車呀 唔係我都想同你去”

“不過你要唔要去下？”

吹咁大唔係唔去下嘛

就係咁我比個host拐左

一去到 又真係好正喎
好英倫風
cocktail全自家發明 好基本既mojito, long island menu上冇嫁
好正嫁

我地吹吹下水就10點 佢好似好耐冇講廣東話咁
開籠雀咁係咁講....

痴線host

不過真係好開心好盡興

令我諗起以前睇過既一個遊記既quote
“旅行就好似一幅砌圖
旅行中遇到既每一個人就係其中既一塊
加加埋埋 就完整左你呢幅砌圖”

回想起由台北比人幫 苗栗既host
每一個既陌生人都令我呢個旅程更加美滿

人生其實都一樣... 每一個遇到既人都成就左你既人生...

可能有人留耐d 有人無咁耐

但最後都只有道別 只希望去到道別既時侯我地都無遺憾...

多謝你呀台南既host

10月22日－ 嘉義 － 台南

唔驚因為gps好好用
就算行錯只要大方向岩我都唔會行番轉頭

完全唔做運動
但我本身踩單車算幾快嘅人嚟嘅 香港踩d fd話追得好辛苦

你搞到我都好想去環島！！！

不過我唔知要咩體能先足夠
唔知駛唔駛訓練下先
我都好鍾意踩單車

你去租車環一定係日數長，所以我覺得唔洗好fit, 反正你踩住部垃圾都唔會快得去邊，體能差最岩慢慢踩。
反而最緊要個屎忽要夠耐力就真

Live 咗
呢排成日都睇人去旅行
好想見識多啲呢個世界

因為我踩平路成日都會企起身所以屎忽冇事

....我廿幾歲 真係諗到而家3X歲 都未做到

一日踩平均100km, 踏實d買條單車褲好重要

我都想環島 但係唔知幾時先去到

諗番上年5月又係一丁友環島 不過可惜就係踩左半個島 因為又壞車又連爆2條呔又跌passport銀包 諗番都覺得好黑仔

趁後生讀緊書有時間真係要去
又唔貴又多嘢睇多嘢玩

出未 唔好失蹤

10月23 － 台南出發

多謝你 台南既host
你令我感受到呢個旅行可以好多期待

好期待呢個冒險下次會遇到咩人

抱住咁既心情 我好滿足又好期待咁出發 離開台南
今日打算踩好少 60km左右去高雄

雖然影得少少核突但呢個三文治勁好食

離開台南既時侯 見到有一個黃金海岸線既景點

真係好靚呀！ 全直既海岸線 仲向西 難怪d人會來睇日落

留左個幾鐘就出發走luuuuu

就係出發既時侯

如果話台南host改變左我環島既心態既話
呢個時侯就改變左我環島既去向

「燈燈燈」
係收到email既聲

"K
多謝你既申請 我地邀請你xx號來interview”

冇錯 係一個見工既通知
而呢間係同google apple一樣咁出名既公司
一直都好想in呢間 而我知道錯過左就冇機會...

亦姐係話我要提早幾日番去
亦姐係話我唔會環得哂台灣
呢一刻 我有少少唔知點做好

人生總係咁dramatic
某種情感達到高峰 我想再感受多d既時候 就有人來拍醒你叫你番去了

好傷感 又好燥 但又想更珍惜剩低既時間

不過唔緊要 我先出發去高雄 再諗

月世界

好鐘意影呢種2邊係樹中間係路既景

唔知係我踩熟左定點 好快就到
見到左營姐係到左高雄啦啦啦啦啦啦

不過高雄空氣都係麻麻

去左食一間 叫霞燒肉飯
google rating好高

但係
邊fuck好食 d肉都唔算新鮮燒出來仲少少乾

霞姨！

一個人住哂成間airbnb 但今次就冇host陪我了

來高雄係想食番六合食過既野

包括 木瓜奶

燒肉同擔仔麵

有幾間已經消失左無得食 但仲有一間紅豆奶凍我好想食....

行左幾下都搵唔到
有一間好似係又唔係令我行左好多轉去望

最後都係鼓起勇氣 去問
老闆娘 「睇住你行左好多轉啦！」
行近一望 真係呢間呀
可以再食一次太好啦

仲買個包番去食
普通啦

最後 番番去最重要問題
剩低幾日 何去何從？

最後決定 我最想踩係台東果邊既路
剩低就踩多2日 然後火車去花蓮玩一日
再火車去台北就番香港

好唔甘心 冇得踩哂
但 我都諗通左
重要既唔係距離 唔係我踩左幾多km既數字
而係我呢次旅程中見到咩人 發生左咩事

數字本身係冇意思既 故事先有意思

10月23 － 台南 － 高雄

邊個負皮我去高雄呢段

I've been to many countries on vacation. I had always thought that many other countries were beyter than Hong Kong but after I vacationed in these countries, I realized that in terms of city life, nightlife, food and shopping, Hong Kong really is the best. In Europe, shops close at four on weekdays and don't open at all on weekends except for big cities like London where shops close at six on weekdays and four on the weekends. Their main sorts of entertainment are pubs and clubs. Las Vegas has magnificent night views but it was primarily built for tourism. It's famous for gambling, unique hotel design and shows like boxing events. However, in terms of scenery, Scandinavia and Tibet are the most ravishing I would say. Tibet is famous for its breathtaking scenery at high altitude. Xinjiang is also a place of outstanding scenic beauty. If you think you might have altitude sickness, such as dizziness, headache or trouble sleeping, I suggest you should bring some medicine along. In fact, my friend who's been to the Mount Everest base campshowed me her photos taken there by which I was awestruck. It's certainly a glamorous vacation destination. A tour of the Mount Everest basd camp would be a once in a lifetime experience. Tibet is also the best place for stargazing since it's much closer to the heavens than any other places on earth and the sky is often cloudless and clear. It has some of the highest lakes in the world which are rich with fish and other marine life and the surrounding countryside is inhabited by flocks of yellow ducks and wild horses as well as donkeys. The lakes there such as Lake Paiku which is four tbousand five hundred and ninety two meters above sea level, reflect the beauty of the stars, giving a double view of the sky at night. You can even pitch camp there to get the best view of the stars and the Milky Way galaxy.

見到d野食相都流晒口水
咁樓主你interview成唔成功啊

I've been wondering about getting a temporary job in Taiwan in January or February because I'm interested in working thete temporarily. It'll expand my vocabulary and I'm sure It'll be an extraordinary experience.

My Taiwanesd friend Eleanor lives in Cochrane Street in Taipei whereas Shirley lives in Clovelly Court.

我都想知 幫手push

+1

10月24 － 高雄出發

仲有3日要番香港 今日係尾三果日啦

由於西岸去過幾次 我對d路冇乜興趣

就決定直接去東邊 踩去台東 踩去花蓮

一早就坐火車去一個叫大武既地方 然後去台東

但心感不妙... 個天咁灰既

火車上面仲落大雨
屌你唔好呀

等到差唔多12點 終於來到呢個叫大武既地方
冇落雨ok

係7仔門口見到一群單車人 差唔多30人
咁輕裝既 綠色衫好易認

係上山呀我好興奮

東邊因為逆風既關係真係辛苦d....
加上上斜會更攰

我行先啦你地慢慢塞

我極鐘意呢段路
一來近海

二來係有少少高度睇落好正

三就係車唔算好多 空氣好好

肚餓就係食family mart既時侯

因為高速公路冇乜鋪頭就求其食

再跟多陣就來到一個叫多良既車站

上既時候又見到岩岩既綠衫人

睇遊記呢個係一個影火車既地方 都幾靚嫁
可惜天好陰

又食

見到天陰既我心知不炒準備走了

點知一走就大雨

真係好大 雨點大得來仲好密

應該有黃雨掛
係呢種黃雨

眼見仲有40k就到台東 好想踩落去

但真係唔得 踩左一個鐘左右就頂唔順
由頭到腳都揸得出水

去左一個小地方叫金崙

求其搵左個地方落腳
叫 東金民宿

大家可能好奇
平時既我係絕對唔會開名 但呢間一定要
大家睇落去就明

佢地有自來貓同狗

老闆娘見我濕哂就叫我快d入來 我就落左腳
仲話有晚飯食我唔洗去買 好好呀

老闆娘又係一個好人

係呢個滴到濕哂既時侯洗下衫沖個涼
個人終於暖番d

間房大約係咁

大約六點我就坐係房玩下手機

係有少少氣餒 難得得番幾日就番香港
就咁大雨 係咪運氣唔好

不過諗真 學識放棄都重要
格硬踩炒車就唔好

加上老闆娘人都好好
算啦今日先咁樣

雖然出面開始細雨 但間房長期都有種嗒嗒聲

嗒嗒…
嗒嗒…
我未聽過呢種聲 不過我冇好在意到底係咩

有晚飯食啦

係老闆娘自己整既牛肉飯

我就覺得 咦咁吉野家既

呢種地方冇理由有味琳同日本豉油
原來係老闆娘朋友日本買

想偷食

金崙原來出名一樣野 － 溫泉

咁去睇下啦

係另一間民宿入面
一傾就發現 原來呢個老闆娘同東金係兩姐妹

金崙咁細 你兩姐妹係咪獨市咁濟

好日式

再夜d同一個呀叔傾
原來佢環過7次島

而且有4次係用行

問佢點解咁鐘意
佢話環島有種魅力 會迷上
隨便行入一個民宿同人傾計 了解下人地既故事

如果呢個呀叔住歐洲一定周圍流浪...

+++++
由於我想玩下花蓮就決定花一日去玩
用踩去花蓮既呢一日去玩

仲有3日番香港
一日玩花蓮 一日番台北

姐係話聽日就係最後一日踩車

決定連埋今日冇踩既一次過踩哂
130km！
係平時既1.5倍

所以要7點起身

大家以為完？
未完

訓既時候...
呢種聲又來

嗒嗒…
嗒嗒…
嗒嗒…
五秒左右就有一下

呢個時候等我同大家回顧下間房咩樣
我果間房係一塊大床板連住2張床 （呢樣好重要）

好奇心下既我決定除眼罩來睇
一開手機燈

屌你
有隻手指咁長既曱甴係我塊床板上面

快快手出去搵殺蟲水殺左佢

以為告一段落

準備訓之際

嗒嗒…
嗒嗒…
嗒嗒…

dllm...........
d聲代表咩？ 岩岩隻曱甴點來？
呢一刻我明啦

塊床板後面應該有住無數既曱甴
我愈行得埋d嗒嗒聲就愈清楚
因為我一直開住燈所以冇出來

d聲就係佢地行路既聲

岩岩閂燈只係呢個部落既先頭部隊同我打招呼...
屌你我要訓 聽日起7點...

我又好怕曱甴

最後 我倒轉個人訓

頭唔對住床板 開住燈訓
加上好alert 驚有曱甴爬上來...
訓得極差…

比番張貓圖大家舒緩一下

10月24日 － 人間 － 雨地獄 － 人間 － 曱甴地獄

10月24日 － 高雄 － 大武 － 金崙

成功左

佢出offer比我

留名G持

congrat

你仲訓得著
我可能會走去第二間住

果時已經十一點幾
係一個小鎮 有可能下一間都係咁
加上你對鞋仲濕緊 你要將d野重生Pack上車再unpack
唯有一齊訓

其實去得咁偏（小鎮）唔驚無地方住咩

其實一d 都唔偏，金崙溫泉都岀名的
而且金崙都算係個小鎮

5年前一個人環過 都有出post
果陣仲未有環島公路

利申 租車瘋租車